# dockeR

####################################################################################"
#
#
#						Par ATTALA DOMPTUE : attala.adte@gmail.com
#               
#					inspirer de la formationde Xavki sur la Conteneurisation
#					à qui je tire un cout de chapeau pour son apport
#
#
####################################################################################

ce code permet de resoudre le problème de remapage du user root du Docker
qui est l'une des faille de sécurité de la nonition de conteneurisation.
vous pouvez le executer le script par la comande:
sudo sh ./create-username-dockremap.sh après avoir clonner le project docker

# 1- deployer un site dans une mache ubuntu:latest dans un serveur nging : cas de l'application Medilab

    Dans ce Dockerfile, nous utilisons l'image Ubuntu:latest comme image de base. Nous installons ensuite Nginx en utilisant la commande apt-get install, et copions le contenu du dossier mitap dans le dossier /var/www/html de l'image.

    Nous exposons ensuite le port 8080 en utilisant la commande EXPOSE, ce qui permettra d'y accéder depuis l'extérieur du conteneur. Enfin, nous lançons Nginx en utilisant la commande CMD, qui démarrera le serveur et le maintiendra en cours d'exécution.

    Pour construire l'image Docker à partir de ce Dockerfile, placez vous à la racine du dossier contenant le Dockerfile et exécutezla commande suivante depuis le terminal :
    
    ###############################################
    #   docker build -t web_medilab:v1.0 .
    ###############################################
    par suite, vous pouvez verifier que tout c'est bien passer avec la commande "docker images" ou vous verrez l'image  creer dans la liste des images crée.

# 2 nous pouvons lancez un conteneur avec l'image :

    la commande suivante permet de lancer un conteneur nommer web_medilab à partir de l'image generer précedement:


    ####################################################################
    #   docker run -it --name web_medilab -p 8080:80 web_medilab:v1.0
    ####################################################################


    vous pouvez faire la commende docker ps pour verifier que le conteneur a bien éte creer 

#   Conclusion de votre premiere conteneurisation 
    merci pour ce premier TP de conteneurisation de l"application : en tapant dans le navigateur localhost:8080 vous aurez le site medilab                                         





